香港STEM教育假大空

見到有老師帶着學生示範類似下圖的玩意：

你觸摸到隻蕉就有聲，一排蕉變成類似一排琴鍵。問學生㸃解會掂到有聲，佢話因為我個身體接地，complete 咗個circuit。根本就亂吹，我着住鞋，地下有地地氈，蕉皮同我隻手都係乾嘅，咁都可以通電，我應該死咗了。我跳起半空掂隻蕉都有聲，唔通通電過埋空氣？學生唔識都算，老師繼續9 up。其實咁樣學生學咗d乜嘢？其實呢，唔識好正常，但首要知道自己唔識，再求教識嘅人，或者上網找資料再求證。

自欺欺人唔係科學精神。放低你d蕉，溫下書先啦。

開名啦

咁撚垃圾都得

出得呢d product的生產商
一定明背後原理
但為左marketing
為左小朋友聽得明唔覺得深

出此下策
自欺欺人

其實冇必要在小學搞stem教育
應該要去到中學先搞

目前教育好怪
中學唔教stem
小學去教stem

正常應該係
小學要練好身體體能，打好中文和數學和常識基礎學科
中學先學英文，普通話，科學，科技等深奧學科

班小學生連母語都未好掌握
就教stem
會出好多問題

認同，見到啲小學生要學寫簡單program，例如scratch嗰啲
連直線座標同正負數都未識，就要set x y
未學未知數就要set variable
九成小學生連啲blocks上面嘅英文字都唔識
個個學到成舊雲咁，成件事根本錯晒

今日先見到咩My first computer coding book
癡撚線，本書好似畀幼稚園定小一二睇

隻蕉點解會有聲

而家K1就開始STEAM
咪當多啲生活體驗

體驗完就唔該上中學操卷考試啦

係咪capacitance有轉所以detect到

咁細細個畀佢地操作下惦下係好事
好奇心係人嘅天性
我地細個咪又係控制唔到自己隻手仔惦嘢
不過而家普遍啲家長咁高要求
如果一陣玩STEAM玩水玩濕左又嘈就麻煩
老師都想係安全環境下放心畀佢地細個玩多啲

又唔見佢地講吓樂器

應該係，因為好似要用夾夾住隻手同蕉

因為手指導致磁通量改變

離地 STEM，乜都學唔到

大個 U grad 後幫地產商揼爛 code

香港軟件、硬件、社會配套全部有問題，搞 STEM晒鳩氣

上次返母校見到佢地有貼STEAM幾隻字出黎（A for Art，學校唔可以忽視文科教師 ）
阿sir同我講，話教學要有呢d元素，所以佢叫左學生自己用photoshop整野。我心諗，photoshop???STEM???

其實唔怪得d教師，根本佢地係接觸唔到d產業，完全唔知學校外既野係點
教育局就咁掉d指引叫人STEM，學校唯有求其塞d野話係就算
阿sir都話，做樣嫁唧

講起Scratch，first programming language 學英文先真係好啱

中學要操DSE, 多多時間都唔夠用

我睇佢YouTube 教個原理冇問題喎
可能係老師唔記得

但都因為咁 係依d公司搵到唔錯既快錢，我仲讀緊書，n展仔，識到出面公司既人，開左個project純粹係將d玩具加d電腦加d可以比人輸入coding做control 轉做stem教材，freelance 6皮

電路

香港教育本身就得淡笑啦

香港教育學人講stem
返去操卷啦

初中教scratch就岩哂啦，再大啲就轉學web or python之類

似係中學生。
而且個setup唔完全一樣。唔係直接買返來的。學生係砌咗少少電路，但其實唔明原理。最好笑係佢以為自己識。老師都唔識。